法國前總統薩爾科齊貪腐罪成 判監3年

法國前總統薩爾科齊涉嫌貪腐案，巴黎法院周一判定罪名成立，判處3年監禁，其中2年緩刑執行。薩爾科齊是歷來第二名被判罪成的法國前總統，他否認所有控罪，聲稱受到政治逼害。外間相信薩爾科齊將會提出上訴，上訴期間將配戴電子腳鐐於家中拘留。

現年66歲的薩爾科齊（Nicolas Sarkozy）被指以權謀私，於2007年總統大選中，非法接受利萊雅集團（L'Oreal）已故繼承人貝當古（Liliane Bettencourt）的資助。

薩爾科齊同時涉嫌為換取與案件有關的內幕消息，2013年賄賂地方法官阿齊伯特（Gilbert Azibert），承諾為對方在摩納哥謀取一份高薪厚職。

阿齊伯特及薩爾科齊前律師 Thierry Herzog，同被判處罪成，刑期相同。

薩爾科齊可謂官司纏身，除了今次利萊雅集團（L'Oreal）一案，本月稍後亦要就競選開支過多問題出庭，在俄羅斯的顧問活動亦被法國當局調查。

x 大大冇權果陣會唔會都係咁